談判破局內幕曝光 傳美要求支那開放互聯網

港媒28日披露了中美第十輪貿易談判「崩盤」的一些內情和細節：美方在最後談判中向中方提出開放互聯網，中共不接受。

5月28日，香港「南華早報」引述知情人士稱，美方最後提出要中共開放互聯網，中方難以接受。

據該報引述知情人士，中美在北京舉行最關鍵的第十輪貿易談判的4月30日，中方主持談判的副總理劉鶴提出與美國談判代表羅伯特·萊特希澤（Robert Lighthizer）及財長史蒂芬‧姆欽（Steven Mnuchin）私下會談，於是3人脫離了談判小組，在中國翻譯陪同下進入會場的一個小房間，在裡面談了將近一個小時，他們從裡面走出時，沒有向他們的助手作出任何指示。據一位在場的人表示，雙方的表情嚴肅而陰沉，會議廳瀰漫著一種不祥的感覺，但沒有人敢問什麼。

5月3日，中方把大幅修改過的協議草案寄給美方，美國總統川普隨即在5月5日宣布，將2000億美元中國輸美產品的關稅從10%提高到25%，並警告將會對餘下3000多億美元中國商品再加徵關稅。美方指責中方反悔。

據美方表示，他們收到的一百多頁的貿易協議草案被中方塗改得「一片紅」，川普認為中方「悔棋」，「背棄協議」，下令實施制裁性關稅。

目前中美並未確定下一回合的磋商時間，但川普與習近平將於6月27~30日的2019大阪G20高峰會上見面。

川普週一在日本表示，他願意等待與中方達成貿易協議，並稱關稅措施已促使外商自中國大陸撤離，將促成北京重新坐上談判桌。

過去二十多年來，中共一直箝制網絡言論自由，互聯網審查的機制不斷升級。很多美國科技公司多年來一直被禁止在中國開展業務，很多海外網站和平台被中共互聯網審查的「防火牆」阻擋。

在中國大陸，成千上萬的網站無法被中國網民接觸到，中共禁令阻止了推特、維基百科和Dropbox等公司接觸中國超過8億的互聯網用戶。

大紀元時事評論員周曉輝曾發文表示，開放互聯網產業，放棄部分網絡過濾和審查，這將影響到中共的數據監控和網絡防火牆，而這种放棄帶來的政治風險，即讓更多「牆內」的民眾看到不同於中共宣傳的世界，從而加劇唾棄中共，北京當局或許難以承受。

逝去感情如何留得著

開放互聯網嘅話，騰訊、百度、網易、各影音網站（除盜版）等等都會死曬

大紀元

打未丫，好悶丫

中國可能成為最大嬴家

說話唔係咁講呀，我贊成佢哋繼續用微訊㗎
咪放咁多痴線佬出嚟污染依個世界啦

網易騰訊應該都仲可以撐多一兩年 百度一定馬上執得 google功能上全包圍仲要方便咁多

支持牙侵

呢d死咪死 支共從來唔care
佢係驚維唔到穩
佢好易仆街

講到百度有搜尋器嘅能力，佢連基本功能都冇，連內地人都好多唔用之前廣告事件俾人杯

開放左互聯網同解體支共有咩分別

咪撚放班生蕃岀嚟

放中國d生番出黎都未必係好事

係 佢而家變左百家軍 有廣告費先排得前

當班大陸佬見到大海，佢哋就好難再縮返喺個井底度聽黨嘅教誨

成篇野做乜9
消息人士有講過要開放互聯網？

城牆倒下

就算開放，淘寶 WeChat 支付寶 一定唔會有事

阿里騰訊系個D家陣都算家大業
會賺少唔少但未死得住
百度個D就真係等仆街

唔好呀
唔想見到堆支那蝗周圍打支那字

開放互聯網同亡國有咩分別

美帝呢招從內部瓦解，還共匪身上

唔撚好呀，放班支蝗生番出黎會世界大亂架

垃圾公司死唔死都唔係重點
開放互聯網會直接攞中共命先係重點

同叫刁總除褲一樣

中共依家仲存在係因為有班無知愚民
開放互聯網等於動搖自己國本 侵侵真係大諗頭

咪撚開 成村喪屍衝出黎

拿
我今次支持維尼
支那生番唔可以放佢地出黎

咪玩啦大佬
支共冇左操控網絡依個手段隨時滅黨滅國
佢老閪都唔應承啦

再者放班蝗蟲出黎玩焦土咩
等全世界都頂唔順 民意要求打仗

唔只,最大鑊係資訊流通
大陸人知自己政府做緊乜

放晒出黎打飛機家醜外傳啦

咪撚搞啦 你要錢咪算 學咩人搞人權 開放互聯網成堆支那狗湧出黎到時都唔知點算

兩樣野嚟
你唔想開放網絡，咪哩點反對
唔需要搞之前答應咗既條例

刪減已同意既文本，係反口冇得賴

屌你老母 咪撚放班生番出嚟呀

唔好啊到時d五毛大軍仲猖狂

根本目標係要剝佢光豬

開放互聯網 到時冇得審查外國網站 支拿想改革果班就會靠外國網黎宣傳 到時中共都差不多會倒台

屌而家人地長城圍住自己圍得好地地

開放互聯網我覺得唔係問題啊
全國限速56K我覺得市民嘅上網意欲就會大減
咁就唔難管制啦

如果用埋電話線, IP都唔使check
仲準過實名登記啊

咪係
成班癲狗係到散播金融風暴係中央幫香港呢類fake news，
有佢地自己圍爐打飛機咪算，咪撚俾佢地搞亂世界正確嘅資訊

開放左唔係公司死
係共產黨滅亡

開嚟做乜撚，咪俾班愛國傻西衝出嚟

唔好呀大佬，千祈唔好放班支那豬出嚟呀

唔好呀，爆閘大鑊

依家唔會啦，啲中国人用慣曬

痴撚線，一開放幾億人係啲網圍威喂 宜家都夠煩啦

Trump Trump 求你唔好放班生番出黎，依家翻牆撚都咁癡線，到時真係 end game

帝吧出征連登

其實而家廢老咪做緊同樣嘅嘢，有分別咩？

支那唯一做嘅好事係鎖撚住班大陸生番喺大陸 一開放成個互聯網都會陸沉

如果係真，就係打真仗既前奏
當年清政府都係俾人逼開國
點解唔開就俾人屌打

而家係一模一樣

喺e方面 中國同北韓一樣冇可能讓步

封閉係立國之本嚟㗎

千祈唔好開放

支那好波
生番應該困住，唔好放出來

嚴格嚟講係除底褲， 再翻返轉俾撻尿漬大家睇

呢三樣我無包，美國無公司做到支那在本化

千祈唔好！！！！

放晒啲生番出嚟

Freedom Is Slavery, Ignorance Is Strength

騰訊其實唔會有事
騰訊主要業務都係手遊, 影視同音樂
手遊不嬲都係騰訊既, 影視依家全部都係自製綜藝同劇多, QQ音樂就係同公司自己deal

所以都係消息流通最大獲

愈黎愈似北韓

講到尾都係中方突然反口
大幅修改協議激嬲侵侵所以破裂
中方咪企圖轉移視線

侵侵有冇諗過其實網絡長城其實係用黎保護活係自由社會既人放堆憤青生番出黎就真係大獲啦

一開放咪比哂成國家啲人知道哂真實世界
支共寧願你繼續制裁佢都唔會肯啦

開放俾大陸人入離同open the hell gate 有乜分別。

Link?

叫支那開放咪等於叫佢滅黨

百度個朵係大陸都臭晒

好難講，你睇下香港

好彩習大大堅持唔開放
而加都已經咁多支那狗翻牆出黎吠
一開放左全世界都冇心機上網啦
全部都係支那狗

而這种放棄帶來的政治風險，即讓更多「牆內」的民眾看到不同於中共宣傳的世界，從而加劇唾棄中共，北京當局或許難以承受。

喺到陰啲陰啲

唔好呀

打緊啦
比人禁住黎屌

開左即係所有野通哂天

開放 = 支共倒台

可唔可以開放中國網民瀏覽外國網站，但唔俾佢地留言？

佢哋喺香港有得自由上網，都會自己圍爐新聞淨係睇番微信入面審查過嗰啲

大部份已經冇得救

全球網路生態玩撚完都似
除非美國調番轉頭限制佢地 纜番條狗帶無咁傷

好彩冇

太多黑歷史，點開

大陸人移左民都成日用支共說法係外國網站流傳
開放埋果8 億癲狗出黎死得啦

外國唔明呢個道理
唔明中國人民就係潘朵拉盒子

習大大對唔住
我地知錯喇

求下你千祈唔好比班生翻出嚟污染互聯網

我第一個出黎反對 放班生番出黎 依家Youtube, FB, twitter班人都已經夠眼火爆

唔好放班友出黎

開放死快d 唔開放死慢d 共產黨表示

開左點撚化班農民日日厲害了我的國

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

正，一開互聯網， 仲唔收皮？

開放網絡自由係咪代表中共將會倒台？

班井底之蛙第一次發覺自己國家咁撚醜陋心理上會唔會一下子頂唔順？

on撚9 開放互聯網唔係支那死係我地死 放晒班生番出黎

嘩屌！
唔想日日上討論區都見到班無文化嘅人上嚟鳩叫呀

唔好開放呀

佢地會話係人地逼害佢地，之後繼續歌頌中國

我反而咁睇
佢地都係會用百度
有好多佢地特有既風土文情野
係中國人自己先識答
我見班中國人有乜野都上百度問
果炸資料google 搜唔搜尋到

係就正啦, 習大大快啲應承啦
愈亂愈好

不得了，一開放互聯網，班生蕃日日上外國咸網

打壓太耐，瘋狂上載各種形形色色變態片

我屌你啊 放班畜牲出黎

共狗一定唔會應承開放網絡啦，佢吔咁辛苦用左咁多錢嚟起中國長城防火牆同洗左咁多維穩費係呢到，冇理由叫佢吔放棄
美帝咪同佢吔傾啦，直接加到50%以上

就好似NIGHT KING帶領WHITE WALKER攻陷Seven Kingdoms

唔好放班生番出黎:(

無可能開
中共最重要洗腦, 利用民族主義
政權大過天

網絡蝗蟲一定會瘋狂到外國網打殘體字
放濕鳩弱智片上youtube
唔好放佢地出嚟呀

美國由一開始就冇諗住同你 deal

中共情願變番北韓咁, 封閉鎖國, 都唔會開放啦

中共最怕 因為當人嘗試到自由的滋味之後沒人會想返入個井度生活 到時候仲唔暴動

香港「南華早報」引述知情人士稱，美方最後提出要中共開放互聯網，中方難以接受。

美國佬邊夠膽丫，得把口姐

呢一針唔止見血，係直頭攞佢狗命。

你block 佢 fb, tw, ebay, amerson 等等， 人地只係block 你華為， 算把啦

要解放支那，一定要放哂班生番出嚟亂一陣先

呢樣真，十個十個落嚟玩，冇一個會上Google map, YouTube ,夠膽死仲用百度睇斗音，真係黐鳩線。

我覺得可以先開放網絡, 令大陸人推翻中共
然後再鎖番個網

因為大陸人本來就是生番
就算中共倒台, 都改變唔到佢地係生番, 利用完大陸人打倒中共, 就鎖番佢地, 咁就差唔多

百度論壇就例外，佢貼吧個模式好難有代替品

其實美國一向都唔鐘意主動介入
因為成本大
反而開放左互聯網可以令中國自己亂
因為獨裁主義係最驚人民醒目
消息流通可以令到人民多d資訊繼而醒目d
咁中國就會亂
到時美國再介入就慳唔少功夫
但開放互聯網我都覺得可以令中國進步
撐美國

其實禁都係表面 大陸幾多一鍵翻牆APP 根本禁唔到

開放就怕人成群結黨反佢

lm

繼續鎖先好, 啲三毛唔會出嚟發癲

千其唔好開放
放左班生番出黎

其實大把支那人出國讀書 出國旅行都不斷接收到唔同既資訊啦
中國有班知識份子唔係唔知咩事..係唔夠膽反抗姐
開放左互聯網實際影響真係會有你地講到咁大?

開放網絡嘅結果
喺online game度應該見得七七八八啦

同意

千析唔好開
永久block支那ip

你覺得個牆有用？
個牆係困住平民，個d五毛一樣可以奉旨出牆引導輿論，侵略自由世界

與其比個牆繼續存在，幫助中共再壯大 再派更多更先進既五毛出黎，不如打破去，教化平民，咁先可以壯大反共聲勢

自己開 fb Twitter 就得，人民開就唔得

問題係窮個d唔知d資訊
有錢有知識個d
就算知都唔會反抗
因為會影響到佢地ge利益
但窮個d basic need都搞唔掂
當知道左多d資訊
佢地作反ge成本最低
根本係爛命一條

就算窮既都唔會有能力反抗..
依家唔係古代..拎起個鋤頭就去起義
有咩依郁就出軍隊清場 用恐懼去控制人心一樣得

百度唔係單純一個搜尋引擎，雖然個搜索引擎係on9 d，佢後面仲有個好似連登咁的論壇，有百度雲，仲有好多野

你都講得無錯
所以我覺得最主要係睇亂到咩程度
特別係一d有關民族ge好似維吾爾族咁
我覺得美國俄羅斯都好願意私底下提供軍火俾人搞亂
但視乎有無方法
因為俾人知証據實打仗
不過當然la
有d吹得太過火太遠la
純粹9up幻想下

好多支畜大中華膠有真相都不願面對架老老竇竇, 香港果班有辦你睇

唔好意思，阻你少少位

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

反對逃犯條例白宮聯署
-簽完記得確認返電郵

騰訊d自研同代理game賺咁多，又投資有道。要死？超難
百度中國人埋堆自砌，google超咗幾條街，吊打。即死
網易d小學雞手遊太食香，又同blizzard合作。想死？難
影音網站除咗b站一律可以收皮，因為玩開b站有一套成功咗嘅eco system,抄Niconico彈幕模式可以話好成功。ps:首抄嘅acfun(A站)已經收皮。
至於盜版100%唔會死,衹可以話中國人有一定劣根性,野火燒不盡，春風吹又生

其實開放網路都唔洗太驚作反
香港網路夠係自由，咪一樣咁多港豬

我估仔驚内地巨頭會賺少左影響組濟多d

唔好睇少鬼佬創新同競爭力。
當然講緊既係平等競爭環境。
其次中國人媚外，有得用一定用外國野

我諗搞黑客釣魚搞支付寶機會好大

開放左就變左係班高官被消失

魏則西單野屌曬鬼

騰訊視頻on99，係撚唔係先黎30秒廣告，無得飛，就算你條片得30秒都係咁話。

大家試吓好𠹌日常咁打番百幾個字，個po 永世有敏感字出唔到，百度啲人吓吓玩（鞋）音，好𠹌弱智

其實開放咗，班垃圾都唔會出嚟，美國啲支那仔好多都重上緊支那網

別小覷「慣性」的影響力

你父母家裏電視機長開播住TVB
儘管有遙控可以隨時隨意轉台ATV
接收唔同既資訊

但幾十年來
你從小到大
你的子女從小到大
就是default睇TVB
牢牢建立了TVB 世界觀 價值觀 是非觀

唔好講內地人，香港人同支那人唔同種類。

下次可以講中國人/支那人

乜撚嘢新聞嚟？
“傳''乜撚嘢啫？美國呼籲大陸開放互聯網 幾多年呀？

中國人既慣性係幾十年黎都接收中共洗腦

我諗我睇唔到中國完全開放既一日

chorme adblock冇話特別定制大陸網，所以係廢，unlock youku同tampermonkey 呢d有定制adblock有段時間應該可以block到，但係騰訊會定期更新element 規則,到時又要等adblock更新先制衡到,仲有可能出黑mon ad。最好辨法:咪用la,狗也不屌。